Iphone用2年該換？專家：僅2種人要換

iPhone手機究竟用多久該換？又什麼樣的人需要換一部最新的iPhone手機？過去多數人認為，iPhone手機大約每2年就該更換一次，資深科技消費專家Brian X. Chen卻指出，在今年的iPhone 11、iPhone 11 pro發布後，大家該「改變舊思維」了！

根據Brian X. Chen在《紐約時報》發表的文章指出，目前手機已經進入「穩定發展期」，就如同最新的iPhone 11和11 Pro即使搭載相當高水準的鏡頭，拍出來的照片也的確效果卓越，但實際拿出iPhone X的照相功能比一比，就算夜間攝影功能不如最新一代細緻，但其實效果也沒有遜色太多。

Brian X. Chen強調，iPhone 11和11 Pro固然有在速度、鏡頭、電池壽命，甚至價格上都有進步，他也絕對認同這些，但若與去年推出的iPhone機型，甚至是2017年的iPhone X相比，「最新款的iPhone並沒有什麼大飛躍」。

他也指出，除非你本身就是熱愛追求「最新、最好」的早期嘗鮮者，或是「你目前的手機用了至少5年」，那你絕對應該升級，因為跟2014年的機型相比，iPhone 11的所有機型都是重大進步。

若消費者目前使用的手機為iPhone 6S或iPhone 7，相較之下，雖然iPhone 11在速度、鏡頭跟螢幕都更快、更大、更好，Brian X. Chen點出，這是你換新機的好理由，「但並非必須」。

因此，對於2年前就大手筆買下iPhone X的人，Brian X. Chen建議「就再等一等」，或許1、2年過後iPhone新機將支援5G或其他新技術，消費者將更能明顯感受到換新機的「跳級」甜頭。

1.idog
2.on9

1. 有錢人
2. 有錢人

1.需要換既人
2.想換既人

鐘意換咪換 洗撚理你

咪就係
咁都出到篇野呃稿費都幾撚好笑

換部電話都要專家寫文？

on唔on9 左d啊？

呢一篇係每年都啱用
諾基亞都屌打蘋果呀

認真，快幾多？

好廢

iPhone 11 無5G 😠

我想換咪換囉
咁都可以寫到篇文登去NYT

有錢既話用兩個月都要換

56K已足夠

用an機唔算理由

有錢想換就換

如今能跟 iPhone 相提並論的大螢幕觸控音樂手機不多，iPhone 已經第三年登上機皇的寶座，難道就沒有一款手機從 iPhone 手裡將機皇的寶座搶回來嗎？ Nokia 大會上最先發佈的這款 Nokia X6 就具備這樣的實力。
Nokia X6 有紅黑、藍白兩種顏色可供選擇，該機採用 Symbian OS v9.4 操作系統，基於 S60 5th Edition 平台。X6 的機身厚度只有 13.8mm，相比前作 N97、5800 XpressMusic 都要薄很多，相比 iPhone 還是略厚。另外，X6 能連續播放音樂達 35 小時，與 iPhone 相當。

定位高端市場的 X6，配備 500 萬像素的「卡爾‧蔡司」自動對焦攝頭以及雙 LED 閃光燈，這一點遠勝於 iPhone。X6 有效工作頻率為 433MHz 的中央處理器，以及 32GB 機身存儲空間，與 iPhone 旗鼓相當。不過 X6 省略了 micro SD（T-Flash）存儲卡插槽，同時 1600 萬色、360 x 640 解像度 TFT 觸控螢幕，其面積由 3.5 吋降為 3.2 吋。

另外，X6 還預裝 Ovi 商店，並支援 Come With Music 服務。Ovi 商店是 Nokia 重點打造的商店軟件，儘管目前還比不上 Apple 的 App Store，但是將來全面的 Ovi 服務，將有機會全面超越 App Store。